Vortrag
Anwendung von CleanCode und Refactoring
---------------------------------------------
Etwa 7 - 10 min. pro Person


Gewünscht wird eine Einleitung, eine allgemeine Erklärung 
und Live-Demos, wenn möglich aus Ihrem Praxis-Alltag.

Aufzeigen, was Clean-Code ist und warum. 
Suchen Sie im Internet nach allgemein gültigen 
Richtlinien für "guten" Code.
Zeigen Sie anhand einer Programmiersprache beispielhafte 
"gute" Code-Beispiele und "gute" Muster auf. 
Zeigen Sie auch "schlechte" Beispiele auf und erklären Sie warum.

Machen Sie Werbung für ein (kontinuierliches)
Refactoring und stetige Verbesserung des Codes.
Zeigen Sie ein exemplarisches Beispiel wo ein
Refactoring angebracht ist. Stellen Sie auch kritisch in Frage
wo das angebracht ist und wo nicht (Risiken).